當公民們和平地接受他們的領導人已經失敗，而不採取暴力措施恢復他們的權力時，他們就會表現出相互容忍。 佈雷耶法官對民主黨人的新警告來得太不是時候了。Ian Millhiser, 2021年5月29日 
 在2018年接受《華盛頓郵報》馬特·奧布萊恩採訪時，齊布拉特警告說，一旦一個主要政黨放棄了寬容和相互容忍等準則，死亡螺旋可能是不可避免的。 佈雷耶法官對民主黨人的新警告來得太不是時候了。Ian Millhiser, 2021年5月29日 
 議員們接受選舉結果，不試圖推翻選舉結果，這是相互容忍的表現。 佈雷耶法官對民主黨人的新警告來得太不是時候了。Ian Millhiser, 2021年5月29日 
 這種動態往往導致對美國有色人種社區表現出麻木不仁的煽動家的容忍。 西班牙裔外聯主任解釋為什麼他對共和黨說“Adios”|約翰阿夫倫| 2013年5月16日|每日野獸 
 是的，正如沃爾澤在《論寬容》一書中所說，以色列是一個“複雜的案例”。 吉爾·特洛伊| 2013年3月13日|每日野獸 
 通過了英國著名的寬容法案，極大地減輕了持不同政見者的壓力。 《每日曆史與年表》|喬爾·蒙塞爾 
 但是維勒加農現在以為自己在殖民地裡是安全的了，於是摘下了寬容的面具。 巴西航海日記|瑪麗亞·格雷厄姆 
 戴克裡先統治早期的大部分特點是宗教寬容的原則。 羅馬地下墓穴|威廉·亨利·威斯羅 
 今天的討論不只是形式問題; 但它已經在所有程度上建立了容忍。 巴西航海日記|瑪麗亞·格雷厄姆 
 領導人對所有這些不同觀點的態度已經變成了一種容易容忍的態度。 查爾斯·阿爾弗雷德·唐納